[HKU/CU CP] 有無人有報左今年Clin Psy

有無人今年有報
係咪呢個禮拜就會開始派interview
讀緊conversion 驚連interview都冇

報左 聽講好似三月中in？
以往好似有written 唔知今年會點in

巴打以往有考過？
info sec有講今年冇written

報咗好驚冇得in

same here... 唔知今年會唔會因為疫情特別多人報
收到email大家講聲 唔洗囉囉攣

我覺得年年都多
再update大家!!

見上年好似差唔多呢幾日派

我啱啱收到, Good luck everyone~

ching 你收到kong u定cu

同埋你係收到email定電話

恭喜啊 interview加油!

(雖然我咩都未收到好灰)

仲未收到
留個名希望人人有書讀

唔知除咗今日仲會唔會再出求interview

我CU，收 email

巴打加油💪🏻 唔知HKU出左未呢？

聽講20號前會出

cu有無話幾時出曬？

求interview btw 加油呀ching

師兄知道已經出哂？

我仲以為有假希望會分幾日出

CU聽講真係派曬了

樓主conversion未grad? 想問未grad係咪都報得

出年想報

未grad都得！我有問過 panel話就算報嘅時候成績未出曬都可以

Good 絲打邊度讀conversion

大家普遍做咗幾耐嘢先報，同埋年年報會唔會影響派interview
利申 今年yr 4 諗緊出年報唔報試下

好似有個都市傳說唔會連續兩年有interview 唔知真定假

報多過一次既話，就要預左佢實問你覺得自己呢次憑咩會得 冇咩把握唔好鳩報好d

有影響
但唔係完全無機會

咁如果final year報咗連interview都冇 係咪下年再報更加冇機會 定係應該隔多一兩年先再報 thx chingg

係英國啊 undergrad係香港

唔試過又點知自己差幾遠 好鬼矛盾 諗緊下年報一間先

想知HKU派interview未

有冇師兄分享下cu 會點in

好，我再審視下自己個profile interview都冇搞到好似連死因都唔知咁 要想像自己對比有interview嘅人黎講有咩分別 btw thx聽左啲好好嘅意見

Sad無cuhk offer

有冇人收到HKU interview email/phone call 啊?

Ching received?

冇啊，等到頸都長

打左去問，未出

你今年fg?

剛剛打咗去HKU, 都係話未派invitation

出左email laa

巴打幾點收到email? 🙏

7分鐘前收到

10幾分鐘前

各位加油！放鬆心情去見。

大家加油💪🏻

唔知今年會唔會加位
不過再加就唔夠人帶學生....

ching有冇建議可以點預備1st interview

第一round通常有幾多人in架
今年係咪3 round都zoom?

hku no email
已經確定收皮。

感謝

會唔會係分幾日send email呀？

Umm 個人感受分享

其實CP人工高 壓力都成正比地高
面對住啲精神分裂 bipolar depression
或 可能更嚴重嘅精神健康問題
再加上 尼幾年嘅整體香港人嘅精神壓力
（相信尼緊只會不斷上升而唔會跌）

咁嘅社會溫度下 做CP真係要抗壓力要極強
如果有client跳咗或點樣 真係成世唔安樂

尋日in完第一round
兩星期內會有消息幾時會有第二round

唔識唔好亂答啦
淨係第一輪都有100個, 分3日in
23,24,25 5 p.m.打後開始zoom in

師兄你知咁多既

咩工作都有幫助嘅 冇話一定要related 唔駛框住自己

利申: 冇實戰經驗入program嘅小薯

希望psy grad可以俾自己多啲唔同選擇同exposure

唔少CP 都有上連登

其實佢哋look for咩人 ，宜家三大ug ，今年畢業 ，應該大機會first hon ，但覺得佢哋應該都唔係好睇成績，同cp prof傾完佢都覺得我未夠料報，咁我諗應該係自身性格，skill未到standard。所以嚟緊一年想渣緊機會出嚟做嘢令個人成熟啲，師兄有無咩建議可以磨煉下個人？

成績同成熟無咩關係 最多咪show到你學習能力幾好 羨慕啲又成熟又叻嘅人

我諗唔好太上心 得就最好 唔得都要諗定後路 如果真係唔適合讀sw都唔錯嘅 起碼都叫相關又維持到生活 我俾prof勸退個下都有少少灰 覺得好似傾幾句就斷定咗我嘅去向同呢幾年嘅努力 但始終未得就係未得 勉強有時都無幸福 不過我都知係好難做到咁闊達放開

其實我反而好奇點解prof會咁話你
最多都係會話做下野，多啲磨練，令自己性格有改變

咁佢都係講類似嘅嘢 叫我ready好先報 (我稱為勸退姐）

聽人講AM in喎

成績過standard 就okay 我個人覺得佢哋好睇你睇人既經驗 要反應得好快 有少少歷練我覺得或者會有優勢啲

你啱啱自己都問...
5點打後開始in?
non-office hour interview?

巴打有interview?

standard係幾多

反應好快意思係flexible?

冇喇冇喇仆街喇

班上多唔多呢一類人？Prof有無講番睇中你咩特質？

大佬

我呢
所以都係讀多年taught拉返好啲分先會再報

咁主觀嘅。。。

男性聽講cp中意收女仔

真啊 Psycho類工作 九成都係女

物以罕為貴嘛。

我都想知緊張死

好驚冇second in

有medical background相信會有啲優勢 但同所有non-psy grad一樣都要讀conversion (1 year full-time, 2years part-time)先可以報CP

如果純粹係好鍾意therapy，自己再出去學counselling/psychotherapy都得㗎 但如果係想真係practice，可能要specialize psychiatry先會有明確渠道

以我所知好似QMH psychiatry都有一team係專做psychotherapy，其他大院可能都有

亦都有啲psychiatrist出嚟private practice係會開藥加psychotherapy，所以唔一定要做CP先學/做到

同意幾值得explore下psychotherapy係乜/係點work先再諗下一步

樓上講得啱呀, 有醫生bg，做psychiatrist 好好多，多野發揮，多權限d，

仲有，要做心理治療，自己再進修training 自學搵supervision 都得，

cp係如果冇醫科先限死自己讀cp

同埋做鑑別診斷，rule out neurological disease，都係靠醫生expertise

譬如幻覺，背後可以係大腦病變，可以係dementia ，可以係思覺失調，可以係抑鬱發作導致既短暫症狀，也可能係PTSD果D，CP既限制比psychiatrist 大好多

其實係外國，大把勁既psychiatrists 都唔會好多似香港咁只識用藥唔識心理治療，大把精神科醫生都做心理治療，例如 Van der Kolk

Hku or cu?

congrats, 加油~ 咁我應該gg了

ching undergrad fg 都入到2nd round咁勁 有冇咩tips

Ur face ur fate 啦
俾靚女幫你counseling 都開心d

好勁 我諗卡住我個位係究竟我想做cp嘅原因，panel究竟點睇 畢竟個個人都可能有唔同

sosad 正正想從自己跌倒嘅經歷出發講原來係大忌

今年冇報 好彩你講一講多謝你 我諗我著墨少啲自己嘅經歷會好啲嘅

好危 睇下點樣psy 底法

咩意思 你搞到我好驚

一個CP 首先應該係一個自己情緒穩定的人
唔係好易波動 或者被clients 反過來影響扯住走

慢慢浸返來 ?
幾時先得？
未得之前 俾唔俾你做counselors?

Psychiatry 同 clinical psychology 有時被人笑做 talk therapy , 靠把口做diagnostic interview 靠把口做psychotherapy
唔似其他fields 可以依靠藥/手術之類效果相對less practitioners-dependent 的手段

只可以話有一批psychiatrists 、CP係咁諗
收psychi、CP trainee時讀書成績之外，更加睇睇一個人談吐﹑性格﹑反應轉數﹑抗壓抽離﹑控場感染能力

係咪可以浸？
Maybe, if given enough time. However, in the long run we are all dead
有d 人真係俾你做patients /clients, 都唔想同佢講咁多嘢 完全尷聊

係嘅 但係往往係佢哋最識係interview包裝自己 所以好難避免亦唔識講

所以我諗過往經歷有冇精神問題唔重要，你依加要搞得掂自己去幫到人，自己又有第一身經歷係無壞

終於in完了...感覺group in炒左...

自己都有問題既人係咪冇資格做cp

睇你係咩問題，情緒問題的話，暫時係未可以住。